Meneer Weston was met haar meegegaan naar mevrouw Bates en ging door de zijne deel van deze essentiële aandacht het meest fraai; maar zij had toen bracht Miss Fairfax ertoe zich bij haar te voegen in een uitzending, en werd nu teruggestuurd veel meer te zeggen, en nog veel meer om tevreden te zeggen, dan een kwart van een uur doorgebracht in de woonkamer van mevrouw Bates, met alle bezwaring van ongemakkelijke gevoelens, hadden zich kunnen veroorloven.
Een beetje nieuwsgierigheid die Emma had; en ze heeft er het beste van gemaakt tijdens haar vriend gerelateerd.
Mevrouw Weston was op weg gegaan om het bezoek in een goede deal te betalen van agitatie zelf; en in de eerste plaats had hij helemaal niet willen gaan op dit moment, om alleen in plaats daarvan te mogen schrijven aan Miss Fairfax, en om deze plechtstatige oproep uit te stellen tot een korte tijd verstreken was en Mr. Churchill kon worden verzoend met de bekendheid van de verloving; als, alles in aanmerking nemend, dacht ze dat een dergelijk bezoek niet betaald kon worden zonder tot rapporten te leiden: - maar meneer Weston had anders gedacht; hij was uitermate bezorgd om zijn goedkeuring aan Miss Fairfax en haar te tonen familie, en hebben niet geconcludeerd dat enige verdenking hierdoor zou kunnen worden opgewekt; of als dat zo was, dat het van enig belang zou zijn; voor "zulke dingen" hij merkte op, "altijd rond gekregen."
Emma glimlachte en voelde dat meneer Weston had een zeer goede reden om dat te zeggen.
Ze waren verdwenen, kortom - en heel erg groot was de duidelijke nood en verwarring van de dame geweest.
